外國教授教路

[手動轉]
外國教授：
我：

有個外國心理學教授問我：點解香港人咁中意手動轉「大學教授」、「保險界」、「廣告界」、「政府內部人士」講既野，而又唔使fact check 個身份？

我：咁你睇內容架麻，覺得講得岩咪share, 唔岩睇咪skip 囉

教授：咁點解之前公務員支持反送中要貼員工證？

我：咁樣證明到係真係有政府入面既人撐我地呀麻

教授：啱呀，講句支持要fact check 支持者身份，但係噏策略嗰個唔使fact check 佢身份

我：……都係個句啦，覺得岩咪share, 唔岩咪skip 囉

教授：如果你一個普通人，都能夠判斷到入面講嘅專業知識係啱定錯，點解仲要quote 「保險界從業員」、「大學教授」？

我：咁有咩問題？

教授：如果呢個專業人士無得fact check嘅話，佢講嘅專業知識係咪普通人都無法fact check？

我：又好似係

教授：如果「大學教授」身份無法fact check，「大學教授」講既野唔係專業知識，咁點解作者要quote「大學教授」而唔係「香港人」？

我：咁我又唔知喎

教授：為咗令我講既建議有人睇，我噏我嘅身份，而又唔fact check 我嘅身份，睇篇文既人只要少一啲獨立思考，就會以為真係有呢個教授，提高篇文說服力。咁樣咪比人帶風向囉。

我：係喎唔怪得兒登仔同facebook 咁多帶風向文。

教授：咁你知唔知點解要手動share？

我：為左唔會俾藍絲report？好似手動backup 咁？

教授：其一啦，最緊要係無得trace個source，就算你發現我噏錯嘅野，你都無辦法完全糾正，因為已經spread開咗；
比如朋友a share咗呢篇文，朋友a嘅朋友，阿b，覺得啱聽，share咗，你發現篇文有錯，同朋友a講，但呢個時候已經太遲，阿b 唔知個錯處係邊，繼續將有錯資訊spread開去

我：咁係咪姐係所有叫人手動share既文都係呢個目的？

教授：你知就將我講嘅野放上連登啦，唔好再亂咁手動share無source既文

我：收到

岩呀
阿豬阿狗都話佢身邊乜乜柒柒人講呢樣講個樣

pish

不推文
呢啲文我都作到十篇八篇

希望個d 中意手動share 既人睇到

捐教會有得退稅！攞政府錢嚟幫手足！

有沒攪撚錯, 守護孩子做實事, 眾籌幫手足都只係得四十萬？

成日話要爭取國際線支持，我依家開左個英文版連儂牆啦，全部同我入去瘋狂貼文宣!

[English] LIHKG Lennon Wall ver 1.0

我覺得幾有道理

身先士卒，求外國教授身份

姓陳？

好明顯唔係真
只係警世文叫人唔好咁on9乜都信

外國教授又教路！勁啊！

我緊係知真假啦

我帶頭叫fc姐

今日又有篇商界朋友

講真 有建議未直接講
成日又教授又商界朋友 好似藍絲click bait 咁

高質，唔明點解一見到“外國“二字就即刻高潮到噴水咁滯